{
    "question": "4.    Cermati teks berikut!\r\nTeks 1\r\nMangga muda jatuh ke tanah\r\nDimakan semut dan\r\nBagaimana tawa tak pecah\r\nMelihat gigi palsu jatuh ke mangkok\r\njuga kodok\r\nTeks 2\r\nJanganlah engkau berbuat maksiat\r\nJanganlah engkau berbuat jahat\r\nSegeralah engkau bertaubat\r\nAgar selamat dunia akhirat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:d</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:d</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-kabar-mila-semoga-kamu-dalam-keadaan-sehat-ya-aku-di-mojokert-670",
            "question": "Apa kabar Mila Semoga kamu dalam keadaan sehat ya aku di Mojokerto Alhamdulillah sampai saat ini masih baik dan sehat simpulan dari penggalan surat pribadi tersebut adalah A menanyakan tempat tinggal Mila    B menggambarkan keadaan teman\r\nC menggambarkan keadaan dan menanyakan kabar Mila \r\nD menanyakan keadaan teman\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C.menggambarkan </strong><strong>keadaan </strong><strong>dan </strong><strong>menanyakan</strong><strong> </strong><strong>kabar</strong><strong> </strong><strong>Mila</strong></p><p></p><h2><u>penjelasan</u><u>:</u></h2><h2><u> Semoga</u><u> </u><u>membantu </u><u>sekian</u><u> </u><u>T</u><u>erima </u><u>kasih\u263a\ufe0f</u></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c menggambarkan keadaan dan menanyakan kabar mila</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah semoga bermanfaat y dek</p><p></p><p></p><p></p><p>tolong jadikan jawaban tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-hal-yang-perlu-akan-mengurangkrisis-air-adalah-melakukan-penc-450",
            "question": "12. Hal yang perlu akan mengurangkrisis air adalah    melakukan pencemaran pada tanah\r\nB mengurangi daerah resapan air\r\nD. menanam pohon sebanyak\r\nbanyaknya\r\n13. Kita harus menggunakan air dengan\r\nA boros\r\nB, hemat\r\n14. Perhatikan gambar balkun\r\nPernyataan gambar di atas yang tepat adalah ...,\r\nA konsumsi air berlebihan menyebabkan kelangkaan air bersih\r\nB, membangun waduk sebagai cadangan air untuk irigrasi sawah\r\nC, terganggunya siklus air akibat penebangan pohon secara liar\r\nD. daerah resapan air perlu diperbanyak agar kualitas air terjaga\r\n16. Berikut ini yang bukan merupakan sumber air bersih adalah ......,\r\nA, air tanah\r\nC. air permukaan\r\nB, air angkasa\r\nD. air pegunungan\r\n16. Keragaman budaya bangsa Indonesia harus dijaga dengan cara ...,\r\nA melarang teman untuk beribadah agama lain\r\nB. berteman dengan teman yang memiliki budaya sama\r\nC. bermusuhan dengan teman yang berbeda asal suku\r\nD. berteman dengan teman satu suku dan berbeda suku\r\n17. Hal-hal yang berkaitan dengan kegiatan menjual dan membeli barang untuk memperoleh\r\nkeuntungan disebut ...\r\nA. perdagangan\r\nC. pertanian\r\nB. pertambangan\r\nD. perkebunan\r\n18. Perhatikan pernyataan berikut inil\r\nPakaian Adat\r\nDaerah Asal\r\n(1) Baju Ulos\r\nSumatera Utara\r\n(2) Baju Kobaya\r\nJawa Tegah\r\n(3) Baju Bodo\r\nMaluku\r\n(4) Baju Eleo Balang\r\nAceh\r\nPasangan pakaian adat yang sesuai dengan asal daerahnya, ditunjukkan nomor....\r\nA. (1), (2), dan (3)\r\nC. (2), (3), dan (4)\r\nB. (1), (3), dan (4)\r\nD. (1), (2), dan (4)\r\nsabe yang bergerak di bidang agraris adalah\r\npenyedia lasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12.b</p><p>13.b</p><p>14.gak ada gambar</p><p>15.c.</p><p>16.d.</p><p>17.a</p><p>18.a</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat,maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bumi-memiliki-lapisan-lapisan-sebutkan-lapisan-bumi-yang-terluar-754",
            "question": "Bumi memiliki lapisan lapisan Sebutkan lapisan bumi yang terluar hingga ke dalam\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerak bumi, mantel bumi dan inti bumi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-dua-penggalan-resensi-kemudian-analisislah-berdasarkan-u-547",
            "question": "Cermati dua penggalan resensi, kemudian analisislah berdasarkan unsur/kaidah kebahasaan resensi!    Wanda dan Keenan seperti sosok yang senasib. Keduanya berbakat menjadi pelukis namun kedua orang tua mereka jugalah yang tidak setuju karena orang tua mereka berpendapat bahwa lukisan tidak bisa menghasilkan uang untuk hidup.\r\n\r\nEdward semakin penasaran. Sampai suatu ketika dia menyusun rencana untuk menanyakan perihal keanehan ini ke Bella. Edward mengajak Bella belajar Bersama di rumahnya. Bella akhirnya menceritakan kepada Edward bahwa dia adalah seorang vampire.\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawaban nya apa kak????</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-untuk-kelas-7-smp-isi-rules-dgn-format-dibawah-ini-nama-250",
            "question": "Kuis Untuk Kelas 7 SMP    Isi Rules Dgn Format dibawah ini !\r\n\r\nNama :\r\nStudy Favorite :\r\n\r\n\r\nSoal Terdiri Dari 2 Setiap Mata Pelajaran....!! \r\n\r\n\r\nBahasa Indonesia\r\n1. Perbaikilah Kalimat Ini Dgn Benar..! \"Kepada Orang Tua Siswa Diharap Datang Tepat Pada Waktu \"\r\n2. Sambung Pantun Dibwh Ini..!\r\n 'Jika Ada Jarum Yang Patah'\r\n 'Jangan Disimpan Di Dlm Peti'\r\n '........................................................'\r\n '........................................................'\r\n\r\nIPA\r\n1. Akibat Revolusi Bumi..\r\n2. Berdasarkan Penyebab nya, Gempa di Bedakan Mnjdi 3,, Sebutkan..!\r\n\r\n\r\nIPS\r\n1. ciri-ciri zaman mesozoikum adalah..!\r\n2. bagaimanakah tahap-tahap kehidupan manusia pada masa praaksara...!\r\n\r\nPKN\r\n1. sebutkan dua contoh perilaku toleransi di lingkungan sekolah..!\r\n2. dua contoh gotong royong dalam lingkungan sekolah..!\r\n\r\nAgama Islam\r\n1. hikmah salat Jumat...!\r\n2. sebutkan nama-nama Khulafaur Rasyidin..!\r\n\r\nMatematika\r\n1. Panjang salah satu sisi sejajar sebuah trapesium adalah 14 cm. Jika sisi sejajar yang lain lebih panjang 13 cm dan tingginya 8 cm, maka tentukan luas trapesium tersebut...!\r\n2. Pak Banu mempunyai kebun berbentuk persegipanjang berukuran 20 \u00d7 12m Disekeliling kebun tersebut akan dipagari bambu. Biaya untuk membuat pagar tersebut Rp. 250.000 per meter. Tentukan berapa meter panjang bambu yang diperlukan dan tentukan biaya pembuatan pagar tersebut.!!\r\n\r\nSilahkan dijawab.. Mohon Maaf Apabila Ada Kesalahan......\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban</strong></p><p>agama:</p><p>2. abu bakar Ash-Shiddiq,umar bin Khattab,usman bin Affan,ali bin Abi Thalib</p><p><strong>penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>maaf cmn bisa bantu itu saja soalny kalo yang lain masih ragu bener atau tidaknya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perhatikan-teks-di-bawah-ini-bulan-oktober-sekolah-akan-menga-336",
            "question": "1.     Perhatikan teks di bawah ini!\r\nBulan Oktober sekolah akan mengadakan kegiatan bulan Bahasa, kegiatan\r\ntersebut Selalu diadakan tiap tahunnya judul proposal kali ini\r\nMemperingati Bulan Bahasa.\u201d\r\nBuatlah 3 tujuan dalam kegiatan proposal tersebut!\r\nDhotil doto 1 howeb inil Susunlah data di bawah ini meniadi daftar Pustal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasti puasa mu batal kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menghitung-luas-dan-keliling-bangun-segitiga-siku-siku-510",
            "question": "Menghitung luas dan keliling bangun segitiga siku siku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumus luas segitiga siku siku = \u00bd \u00d7 alas \u00d7 tinggi </p><p>rumus keliling segitiga siku siku = sisi 1 + sisi 2 + sisi 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-ngiseng-dan-tai-nya-dimakan-lalu-dikeluarin-504",
            "question": "Apa yang terjadi jika ngiseng dan tai nya dimakan lalu dikeluarin lagi pertaanya bagaimana rasa tai tersebut apa enak saya pengen coba dong 1 pake cabe ya jangan lupa pake timun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>egak tau kak, coba rasain sendiri </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahah.ituh ngerjain diri sendiri atau orang sih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rasanya ini bukan pertanyaan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-dari-mana-orang-mengenal-huruf-huruf-dan-angka-428",
            "question": "Jelaskan dari mana orang mengenal huruf huruf dan angka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dari sekolah, dengen belajar di sekolah setiap hari</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang tua bisa mengajarkan nya ke anaknya sejak dini</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-fungsi-sosial-dari-karya-seni-rupa-daerah-941",
            "question": "Sebutkan tiga fungsi sosial dari karya seni rupa daerah!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi sosial karya seni rupa daerah yaitu sebagai media pendidikan, media hiburan, media komunikasi, dan media keagamaan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perasaan,keindahan dan selamat datang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pliss kasih jawaban tercedas ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}